中大設專組支援「不會放棄學生」

中大設專組支援「不會放棄學生」

段崇智日前宣佈成立跨部門迅速應變專責工作組。 資料圖片

【本報訊】中文大學學生在抗暴運動中飽受警方欺凌及嚴酷對待，校長段崇智公開承諾跟進。兩名副校長及教務長前日發表公開信，交代專責工作組設立進度。

公開信重申，校方一直堅守其教育理念，捍衞言論及學術自由。副校長吳樹培、吳基培及教務長余蕙卿出任各工作組召集人，三人表明，年輕人是社會的未來，校方不會隨便放棄任何一個學生。

段崇智日前宣佈成立跨部門迅速應變專責工作組，下設五個分組，處理所有中大成員在近期社會風波中感到困擾的問題。校方重申，大學一直堅守其教育理念，捍衞言論及學術自由。

五個工作組包括文化共融分組、學業支援分組、校園安全、保安及法律事宜分組、學生支援及心理健康分組及溝通與協調分組。

公開信解釋，在過去幾個月，有同學反映他們對警方在校園內執法情況、校園內的秩序，以及大學透過義務校友律師團隊對學生提供的法律支援等，都有不同意見。因此校園安全、保安及法律事宜分組會集中與不同持分者溝通，並透過討論，採納可行及有效建議，以進一步加強大學在這些範疇的工作成效。

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

加強校園正能量

校方指出，同學的身心靈健康，從來都是大學十分關注的。校方了解在當前社會的環境下，不少同學正面對各種壓力。學生支援及心理健康分組將針對此情況，加強推動校園的正能量，並按個別同學的需要，提供適切的協助。校方會透過不同活動及教育宣傳工作，強化同學的情緒健康，並加強現有24小時情緒支援熱線的服務。公開信最後指出，香港社會正處於史無前例的動盪之中，年輕人是社會的未來，校方不會隨便放棄任何一個學生，「我們只要信心堅定，在大家的共同努力之下，香港定能走出新方向」。

上一則
上一則
科大防示威 畢業禮分拆改場地

下一則
下一則
良心店互相建黃色經濟圈

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
500信徒祈禱盼政府聽民意
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
培道生派抗爭匙扣 校長指侵權
科大防示威 畢業禮分拆改場地
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
民協主攻深水埗 籲選民提防
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
監警會出報告後或獨立調查
陳帆：港鐵提早收車無政治因素
萬人集會 控訴行街遭警射斷指傷者搵「地下醫護」駁骨

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

段王爺

屌，早知考好啲Dse入中大啦
郭位

暴大香港第一

小心大總統派兵清拆